%-----------------------------------------------------------------------------%
\chapter{\babLima}
%-----------------------------------------------------------------------------%
\section{Kesimpulan}
Dari analisis hasil pengujian dapat disimpulkan bahwa:
\begin{enumerate}
	\item Algoritma \semiOne dapat membuat himpunan kalimat dengan jumlah kalimat yang lebih sedikit.
	\item Algoritma \semiTwo dapat mengurangi nilai standar deviasi dengan cukup signifikan.
	\item Untuk algoritma \semiOne, semakin besar nilai K yang digunakan, maka jumlah kalimat yang didapat semakin sedikit.
	\item Untuk algoritma \semiTwo, semakin besar nilai K yang digunakan, maka jumlah kalimat yang didapat juga semakin besar.
	\item Terdapat beberapa kemungkinan himpunan kalimat hasil yang bisa digunakan berdasarkan Pareto Optimal.
\end{enumerate}
\section{Saran}
\begin{enumerate}
	\item Formula yang digunakan pada algoritma-algoritma pada penelitian ini masih bisa dikembangkan untuk menurunkan standar deviasi dan jumlah kalimat himpunan yang dihasilkan.
	\item Penelitian lanjut dapat dilakukan untuk data yang lebih besar.
\end{enumerate}